點解加拿大咁多鬼佬識廣東話？

去加拿大，好多鬼佬識廣東話
喺佢哋眼中香港仲係廣東話基地
我同佢講香港好多細路用普通話傾計
佢哋都覺得好慘

加國多港豬
有間大學有得讀廣東話/文化

不嬲以前海外華人
絕大多數多係講粵語
你見啲鬼佬之前拜年係講 恭喜髮菜
而家就開始變做 攻屎花柴

大溫列治文咁多香港人

識咪識幾句 你好，do you speak english

你以為
好多流利過新移民

你試下去"中屬"哥倫比亞("Chinese" Columbia)省既裂痔民特別行政區，唔識中文生存唔到。

上次返溫哥華，響Burnaby metrotown間華人連鎖超市度用英文問個staff芥辣放響邊
個staff竟然有本事答我no English
心想呢度唔係加拿大黎架咩？唔係應該要講英文架咩？
真係難怪班鬼佬會為多亞洲人湧入而upset

好彩多倫多重叫正正常常

睇富貴逼人都知喇

好多即係幾多
有冇1%

乜而家d中国人咁惡架咩?

個staff係鬼定亞洲人樣?

我極度懷疑個staff係新移民，響加拿大住左一段時間真係冇理由唔識英文既
間超市又係，淨係請d新移民做執貨，好彩收銀果d都叫識講英文
我以前細個響加拿大住既係東岸Montreal，呢d咁既事真係聞所未聞
因為響Montreal唔係講法文就係講英文，中文只會響華人圈子圍內用
而當地係有法例規定menu等等一定要有法文，果次係我第一次踏足溫哥華，結果去到真係大開眼界

講普通話的
講完英文唔得，試廣東話都唔得，最後先同佢講普通話

係咪講TnT阿？間野台狗開ge，請人一定請識普通話。d收銀執貨就一定識英文，你問斬叉燒同剖魚班阿姐就可能唔識。

過去30年咁多港女過左去，屌得多自然識講

其實我地去中環啲餐廳同酒吧，好多侍應都唔識講廣東話，逼我地講英文
香港唔係應該要講廣東話架咩？
你可以話香港官方語言包括英文，但係官方語言無乜意義，大家都知事實上95%既人都係講廣東話

其實你話「識廣東話」，最多咪講幾句，流利溝通我覺得唔會
咪話加拿大啲鬼佬，香港啲鬼佬住左幾十年，識用廣東話流利溝通既有幾多個

咁你係Montreal 住就一定啦。Quebec 以前有Language Police，主要係法語對英語。

BC其實當地人有反抗過，唔係當年搵林思齊出黎做督府做乜？就係平衡香港人同當地人之間既矛盾。

BC,法文勢力都好弱。基本上BC就係自成一格

大麻國在九七前係香港精英移民首選！去到大麻國以高等外國人自居！鬼佬想做生意當然要學好廣東話

滿地可一向都係法英之爭。卑詩省由域多利同溫哥華開埠以來都係廣府人同台山人對英國移民，加上香港移民潮。粵語自然唔係Kitchen Language

大統華係唐人行當然啦 你去翻地面個層superstore 一定無呢啲事

未必 好唔少姐姐(auntie )都只係講廣東話 因為生活圈子都係廣東人

不過以往香港移民除左有錢之外，移得民既大多數都係識玩既中產階層。所謂識玩即係識時勢，識磨和，知進退。相較之下，宜家既中國大陸移民太招搖，不過人地有錢，冇計。

磨合*

本身都諗住入黎認真討論下
但起下樓主底，發覺全部都係政治野
睇樓主個款咪又係想9up兩句之後等人引起罵戰
借啲依又話咩好多鬼佬識，又話流利過新移民，香港小朋友好可憐等等on9

其實講呢一個Topic, 真係要對加拿大有一定既認識度。

有幾奇 我讀書個時 有個鬼老PE 呀sir 講吊你老母
我即刻認住笑 成班鬼仔鬼妹問我咩事
我唔敢講英文 個呀sir 先問 u understand Cantonese ?
我先答 I’m not Korea 佢先話keep secret

Quebec保衛法文文化係有一手
秒殺媚支廢港

玩大左啦 大麻國唔中意中國人了
嫌新移民太麻煩

其實Quebec 同香港既相似，九十年代主權移交前，加拿大曾經係溫哥華召開過既香港研究會議上有納入議程討論過。

去咗Exchange幾個月真係好撚心噏
人哋都唔會見你唔似識法文就開波就你講英文先
香港？

Quebec人好識玩。當地人只會係你尊重法文既前提下，先願意同你講英文。激死唔少英語人

Korea?

咩？

多倫多仲多大陸佬

Richmond 畀大量支那人入侵
有次有隻雄性蝗問我路
一開口就係支那語
屌你老母我一定識支那語㗎？

多倫多嘅蝗語人比例冠絕加國
溫哥華同滿地可嘅粵語人密集好多

溫哥華同滿地可既粵語移民發展史基本上都好悠久。

台山話真係唔識聽。

大把人住係歐美三十年，日日係廚房洗碗煮野食，點會識講英文

以前唔係咁架

咁多鬼佬都識廣東話 證明我地中國真係愈黎愈強大
洋鬼子都要屈服我地

中你老母呀

好多都一做就做幾十年，賺少少養大D kid仔。

之前去加拿大個小城市 成個鎮d鬼佬鬼妹都係講廣東話
差d以為返左香港

咁有趣

邊個 好有興趣想知

d鬼佬可能係d華人女婿黎

所以我地應該堅持同佢地講廣東話

因為鄰居都係香港人

唔學就無得溝通

冇錯，UBC有個Cantonese嘅department，係有個有錢佬俾咗好多錢UBC叫佢哋搞

一路有人搞緊魁獨

成個商場都係香港人鋪頭

香港人就梗係要就班高級鬼佬語言啦

加拿大唔係美國，本身英文響加拿大就唔係全國通用
好多歷史同地理問題形成左一個個語言區，東北部直頭有法文區
講no English真心唔奇

香港話係加拿大母語

仲記得唐人街有個國民黨雲高華分部嘅舊址

有冇得分享下邊度嚟？

屌 真係
又開勁多大陸野食既舖頭

Montreal已經係全Quebec最雙語既城市
但d人都係會確認左你真係唔識法文先會轉台，而唔會輕易轉台
Montreal以外d法國裔聚居比例高既小城，直頭連英文都唔識都有

Montreal有間拜孫中山嘅神社
應該係唯一未染紅嘅唐人街

魁獨其實都收咗皮 新一代冇乜人講
同Brexit一樣 都係班農民+老坑最支持
況且Ottawa都下放咗唔少特權落去
Quebec又唔使Bilingual 獨立其實冇意義

留名睇加拿大幾時排華

獨唔獨一人一票決定
唔獨又唔使俾人文化同化
全部都屌打廢港

雖然嗰時係嗰邊搭地鐵佢D突發廣播無英文真係有點唔方便

最主要係，魁北克經濟差
Montreal曾經係加拿大最大城市，1970年代比多倫多追過左
魁獨進一步嚇走左好多大企業，變相加速左Montreal同魁省既衰落

pussy

你唔講都唔記得
嗰個sun yat sin temple plaza勁細

Montreal Chinatown都唔大

細細個學英文都係教Kung hei fat Choy

而家啲教科書會唔會變左gong xi fa chai

多倫多就真係大啦
好記得Montreal Chinatown嗰度有洪門招牌

你咁早起身
多倫多始終係經濟重鎮 大學又多 梗係多蝗啦
樓價相對溫哥華親民 油價仍屬可負擔

但montreal好似係步行街?
多倫多係大但updup
spadina路太闊唔好行
dundas整路整到2046
東區唐人街就更加唔使提 同edmonton嗰個差唔多

類似啦但其實真係好細
Place D'armes地鐵站一出兩個街口左右size

我依家係香港

去到Yukon 都有流浪漢同我講「你好」乞錢

相傳Trudeau令Montreal搞奧運蝕到爆煲
削弱Quebec嘅財政自主能力
奧運後的確令加拿大嘅經濟命脈轉移到多倫多

加拿大搞六合彩都係為左補返奧運條數

Montreal華人聚居地響聖勞倫斯河對岸既Brossard
小弟以前都係一家住響Brossard，間屋兩層有前後花園都係30萬加幣
已經係接近30年前，當時都有菲律賓/Lebanon移民鄰居
當時附近d白人鄰居好有風度同禮貌

廣東話粗口係精華

扮多燦

但係啲廢老仲垃圾過香港
日日講美國打壓中國, 強國點偉大, 佔中學生讀屎片最好射死哂佢地咁
個個有大學學歷都係用字都係屎尿屁又暴力血腥
周圍forward啲大陸假新聞

佢地要事事法語優先 所以吸引唔到優質富裕移民
得番非洲前法國殖民地啲力架

Quebec個投資移民計劃其實係拎加拿大永居同加藉既捷徑來的
響Quebec踎幾年，拎到國藉之後就可以搬去溫哥華多倫多
所以Quebec不斷有人黎，亦都不斷有人走，總人口就冇增加過

所以咪入就容易 留就困難
英文地方易生活好多

今日去醫院睇醫生，幾多支那蝗帶細路 講曬普通話

多倫多而家易唔易搵工啊？！想回流返黎

唔識法文可以生存 但好detached

搵咩工呀
有冇心理準備轉行先

我都唔明點解滿地可咁多廣東人， 天氣咁極端又係講法文又係東岸， 溫哥華樣樣都一流

因為Quebec投資移民門檻低
用而家既潮語講，係移民界中的窮人恩物

佢喺溫哥華啊溫哥華係英語區嚟㗎屌你，唔係咩叫BRITISH Columbia啊

你梗係唔係Korea啦

係成個特區呀！
鋪頭，全中文招牌
銀行，全華人staff
食店，講英文冇人理你
電台，中文
電視台，中文
報紙，中文

夠膽十月一號市政府試過行升五星血旗禮同播池奶進行曲。

加拿大喪權辱國去到一個點。

而家唔係變咗cuen jie /xin nien kuai le咩

但中文從來唔係加拿大自有歷史一部份囉
唔好咁而合理化蝗化加拿大現像。

傳教士？

作為一個加拿大人，見到祖國既土地升起支共血腥旗真係好撚憤怒
係拉左孟晚舟條柒頭之後，條氣先至順返d

淪陷左做Chinese Columbia啦

19世紀都已經有中國人賣豬仔去起鐵路
亦經歷咗好耐嘅排華時間
所以加拿大政府都好重視Chinese Canadian

重視還重視，去到妹仔大過主人時就本末倒置。
華人空置式咁炒樓炒到原本溫哥華白人都住唔起要搬走。完全改變晒原本成個地方生活模式。

美國都有排華黑歷史。
你去research下City of Tacoma WA既排華歷史。
人地而家正視歷史喺海邊起返個紀念公園去記載返呢件事同提醒人唔再犯同一個錯。但唔會去到加拿大咁容蝗容共容到長 喪權辱國咁既程度。

唔係叫Chinada㗎咩

屌果時YVR落機轉機
仆你個街指示牌有中文

T&T?

好撚多移民左30幾年都唔識英文啦，支那狗係唔鐘意其他國家嘅文化

你啲英文都

所以你留意下，佢開完個topic就無再出現過

移民＝港豬
留係香港＝港豬
人人都係港豬

發覺果邊d香港人好似比較仇美

冬眠咗幾耐，賣咗比鬼佬公司啦，不過 OP 係咪有病，去 tnt 講英文

普遍加拿大人都對美國人冇好感
喺溫哥華嘅朋友/親戚雖然好鐘意無綫
但都會屌689 777屌到啪啪聲
唔係連登仔口中咁奶共

英國政府資助小學教普通話

關撚魁北克經濟差，以前因為『大膠拿大主義』，嘈一嘈就有錢派，現在再嘈，其他省就：

日本啲外國人個個講流利日文台灣外國人好多都識講國語

我係溫哥華7年都唔覺鬼佬識廣東話喎

你地咁講就似喇 睇黎係三毛想玩野

睇你點算識

係連登仔先覺得憎中國唔可以憎美國

又未至於 不過農曆新年英文係Chinese New Year

利申中學雞

Victoria 雖然老野多近Vancouver 但都算正正常常 寧願比廢老批都唔想比普通話操你媽

7頭，跌到89%喇廣東話使用人數

屌你 農曆新年英文係Lunar New Year
唔撚係Chinese New Year啊

……不過好多加拿大人都要落美國揾工做

聽人講係溫哥華唔使識英文淨係講中文都生存到

多倫多係咪會好d？

仆你個街好撚精警

我都想知你去邊到？

香港離島區列治文

同韓佬一齊玩

日文相比廣東話易學少少
同埋當地真係冇乜人講英文
大陸而家都係咁啦
個個鬼佬都識講普通話

睇邊區啦

richmond hill Markham 嗰啲唔講中文生存唔到

前排去咗多倫多嗰頭探親 我用圖嚟答你

屌你差啲以為返咗香港

主人係咪應該係啲原住民?

原則上係。咁白人有錯時，唔代表蝗咁做冇問題喎。

其實唔可以咁講
蝗永遠只會群埋喺各大城市圍威喂
一出市外仍是白人天下
鄉郊地方先係加拿大真正所在

我去T&T係
同我講廣東話用廣東話回答
同我講普通話就用英文應佢

新旺角對面仲有朗豪坊

邊有咁誇張
鬼佬都識去茶記叫嘢食 係叫叉燒通雪菜肉絲米呢啲
足浴店幾多鬼婆幫襯
唐人超市鬼佬最鍾意去魚檔買三文魚扒

住左多倫多六七年未撚見過廣東話流利既鬼佬
平行時空？

lz應該講緊溫哥華

唔係話唔得 可能要特登搵個識講英文嘅出嚟囉

咁其實全世界移民都係

之前講過

以前細路去Richmond探親旅行

去starbuck買野英文講得唔好

個收銀主動用廣東話同我落單

仲有我至愛嘅萬錦廣場，

魚檔肉檔嗰啲 手指指之嘛

你好鍾意行海味店 旅行社 眼鏡舖 同埋濾水器公司嗎

有一次有個大陸女人喺Richmond Skytrain站老奉用普通話問我嘢
我照講英文扮唔識
佢唯有死死氣講返英文

89，97 好撚多香港人過左去
有d 地區香港人仲多過鬼佬

唔係，成日去麻布同food court食嘢 巧巧食

多倫多毒撚一條 想食平靚正港式食物
有咩好介紹

飲茶好多間都好撚正 睇價位
熱奶茶馬力雄唔差 成日經過都會買一杯
燒臘好多間都唔差 高級少少既超市都好高質
小炒果D就間間都唔差 未中過咩伏

大統華啲燒味唔好食

仲有太古廣場

溫多哥笑而不語
自已 google "richmond chinese sign"

如果開多倫多連燈聚會有冇巴絲會參加

Fairchild 個老闆

去加拿大華人mall 好似返左90年代

廢柴電視

一齊隊草？

巧

我幾鍾意睇喎

下面嗰張多倫多好多地方都係咁
billboard就好似冇見過

大統華係超難食
其他唐人超市都好過佢
不過我通常去正式燒味舖買

睇圖覺得啲招牌同商場好似90年代華懋商場咁
最尾嗰幅唔講仲以為係香港啲餐廳影佢老味去到胳肋底仲要睇無線新聞台

between，嗰邊啲超市有冇以前香港雜貨舖嗰朕死人噏味呀？
以前去過倫敦唐人街啲超市，嗰朕噏味加支那調味醬真係趕客

因為成龍

cctvb喺海外有推出一隻叫"TVB Anywhere"嘅盒子
好多茶記酒樓有裝架
多數唐人超市尤其舊式、小型嗰啲係有嗰朕噏味 但T&T就冇乜
係醬料醃菜魚檔腥味肉檔臭味加埋萬年唔洗雪櫃混埋一齊嘅味

大統華D野多數唔差 不過燒味就

食過焗豬 不差
不過太撚大兜 食撚死人

多倫多有間叫Nations嘅亞洲超市 啲唐人點心、小炒算幾好食 但燒味都係唔得
Vaughan嗰間分店啲越南粉有驚喜

越南粉好多間都好撚好食

加拿大咪算少華人
澳洲先叫癲，完全反客為主

溫哥華真係唔知 不過間菠蘿油幾撚正

早好多年大統華算好企理㗎喎
不過都冇返去好多年

港式麵包嚟講 溫哥華真係無敵
西餅唐餅都搵到比香港好食嘅舖頭
新之美開到嚟多倫多 已經巴屎閉

溫哥華食海鮮，日本嘢啦
食乜鬼中菜

其實度度既麵包都唔會差過香港
台灣日本幾撚屈就唔講
連加拿大D麵包鋪都屌打香港D濕鳩空氣包啦

你都on9
加拿大好似溫哥華咁分分中亞洲人多過鬼佬
仲要好少部份係真係canada 出世

係咩，重以為個個用返fairchild

【6.9反惡法】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

我哋不如睇下加拿大城市化比率？係80%啊

咁你應該同超市反映佢語言能力不足以服務非普通話使用者，整撚走呢啲劣幣人人有責

上年已經跌到88.2%, 你仲同我講95%, 你坐左幾耐冇出黎?

Sorry, 唔係上年, 係2015, 而家情況只會更差

Skytrain附近好多港式商場兼打哂中文招牌 仲要連個名都學埋香港地標

溫哥華richmond都有太古廣場 仲有置地廣場 中環廣場同埋新城市廣場

有金鐘廣場、置地廣場、香港仔中心......

多倫多d鬼佬淨係識 ching chong

果陣實習去左加拿大溫哥華住左三個月
去到80%時間講廣東話
最記得去到有八佰伴廣場
第一次去係華人超市同播陳弈迅呢歌
我心諗我以為返左香港

勁似以前啲殖民者去新大陸插旗咁
起埋晒啲新乜乜

知你醒喇，少少數字差異就捉撚住人

有次去大統華
全程陳慧嫻精選大碟

個頭有間點心舖開到好夜
不過唔係香港人開

龍城個邊先有香港味道

大學有個助都係台灣人，不過係加拿大長大同讀書，佢都識講幾句廣東話

大劉去到起真。商場

幾年前喺加拿大嗰時 有一次陪老母去metrotown
聽到有間電器舖播eason首歲月如歌

Fairchild播大台啲劇慢香港一年

多倫多今晚好嘈

豐泰最撚臭

支那人開嘅都係臭
去過咁多間 百福最臭

列治文係奇景啦
有英中對照都算
好多舖頭竟然連英文都冇
唔係唐人街喎
周圍啲人一半廣東話一半就蝗語

果班咪第一代港蝗

睇黎你唔明我想講乜, 我係想講唔使幾年, 好快跌破8成, 跟住10年後, 7成, 6成, 5成, 最後香港會變到冇人講廣東話, 我想講啲人睇得太樂觀, 而家啲小學雞甚至中學雞, 好多都已經唔用廣東話, 比例感覺上有一半, 加上香港人有個特性係好鍾意就人, 我唔知仲可以守到幾耐

反而依家溫哥華真正嗰條唐人街頹到不得了

成條「唐人街」都係homeless junkie

Downtown eastside非必要都係唔好去